【灣區風情】駱主任不能滙錢美國 - 程凱

節錄

【灣區風情】駱主任不能滙錢美國 - 程凱

■駱惠寧可能讀得四書五經多，中國人的文化修養特別濃厚，以為特朗普收到這100美元，就會像《三國演義》裏的周瑜般吐血而死。

中國和美國由貿易戰開始惡鬥至今，如果用一場拳賽來作比喻，中方可說是已經被美方完全壓制到繩角，左勾拳、右勾拳不斷重擊，毫無還擊之力。站在人道立場，拳證理應結束這場賽事，因為強弱已太過懸殊，沒有再打下去的意義。

可是，中國人都具備孔乙己「竊書不能算偷」的堅毅，...............

就算正在被人吊打，孔乙己大概仍會辯駁稱，人家也只是看看你美帝的知識產權，左抄右抄，佔佔便宜，人權就自古以來都沒有；稍稍打壓一下香港而已，為何如今就要耍無賴，瘋狂打壓我大國崛起？中國人的事，能算偷麼？

現實的駱主任（年初才接掌中聯辦主任一職的駱惠寧）就更霸氣了，................

.....................就會像《三國演義》裏的周瑜般吐血而死。

現實一點看，在美國制裁之下，駱主任已不能持有美元戶口，銀行又不會跟他提供兌換美元服務；就算讓他幸運地在街上執到一張百元美鈔，亦不會有銀行願意幫駱主任滙錢到美國，郵政和速遞公司一樣會拒絕他的郵遞請求。

打嘴炮這回事，中國人認第一，沒有人敢爭第二。...................................

很快，被制裁的中港官員，他們的銀行戶口、信用卡會被注銷，有貸款被即Call Loan，名下關連企業被封殺，facebook藍剔賬號被關閉；就連特區政府要出糧給林鄭月娥都十分困難，可能每月真的要提取40萬港元現鈔，再找警察押送到禮賓府上了。

程凱

Push

走數USD100

仲賴得戚話寄支票去美國，其實唔可以寄。

消滅奶共狗